\section{Εφαρμογή σε απλό Dataset}
\subsection{Dataset}
Το χρησιμοποιούμενο dataset είναι το Airfoil Self - Noise του UCI \cite{Dua:2019}.
Αποτελείται 1503 δείγματα (instances) και 6 χαρακτηριστικά (features).
Πιο συγκεκριμένα : 

\begin{itemize}
	\item Είσοδοι : 
\begin{enumerate}
	\item Frequency, in Hertzs.
	\item Angle of attack, in degrees.
	\item Chord length, in meters.
	\item Free-stream velocity, in meters per second.
	\item Suction side displacement thickness, in meters.
\end{enumerate}
	\item Έξοδος : 
\begin{enumerate}
	\item Scaled sound pressure level, in decibels.
\end{enumerate}
\end{itemize}

\paragraph{Διαχωρισμός σε σύνολα εκπαίδευσης - επικύρωσης - ελέγχου :}
Τα παραπάνω δεδομένα διαχωρίζονται σε 3 μη επικαλυπτόμενα σύνολα $D_{train}$, $D_{val}$ και $D_{chk}$ για εκπαίδευση, επικύρωση και έλεγχο αντίστοιχα.
Ο διαχωρισμός αυτός γίνεται ποσοστιαία σύμφωνα με τα παρακάτω :

\begin{itemize}
	\item 60 \% : Δεδομένα εκπαίδευσης $(D_{train})$.
	\item 20 \% : Δεδομένα επικύρωσης $(D_{val})$.
	\item 20 \% : Δεδομένα ελέγχου $(D_{chk})$.
\end{itemize}

\subsection{TSK μοντέλα}
Θα εξετάστουν διάφορα μοντέλα TSK όσον αφορά την απόδοση τους στο σύνολο ελέγχου.
Πιο συγκεκριμένα θα εκπαιδευτούν 4 TSK μοντέλα με διαφορετικό αριθμό συναρτήσεων συμμετοχής στις εισόδους καθώς και διαφορετικές μορφές εξόδων.
Και τα 4 μοντέλα θα εκπαιδευτούν με την υβριδική μέθοδο σύμφωνα με την οποία οι συναρτήσεις συμμετοχής εκπαιδεύονται με τη μέθοδο back propagation (BP) ενώ οι παράμετροι της εξόδου βελτιστοποιούνται μέσω της μεθόδου ελαχίστων τετραγώνων (Least Mean Squares).
Αυτό γίνεται καθώς οι παράμετροι των εισόδων είναι ισχυρά μη γραμμικές σε σχέση με την έξοδο ενώ οι παράμετροι εξόδων γραμμικές. 
Στο πίνακα \ref{tab:TSK_models} φαίνονται αναλυτικά τα διαφορετικά μοντέλα.

\begin{table}[h]
\centering
\selectlanguage{greek}
\caption{Διαφορετικά μοντέλα προς εκπαίδευση}
\selectlanguage{english}
\label{tab:TSK_models}
\begin{tabular}{|l|c|l|} 
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}\textbf{TSK }\\\textbf{Μοντέλα}\end{tabular}} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}\textbf{Πλήθος Συναρτήσεων}\\\textbf{Συμμετοχής}\end{tabular} & \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}\textbf{Μορφή}\\\textbf{Εξόδου}\end{tabular}}  \\ 
\hline
TSK\_model\_1                                                                                 & 2                                                                                        & Singleton                                                                                     \\ 
\hline
TSK\_model\_2                                                                                 & 3                                                                                        & Singleton                                                                                     \\ 
\hline
TSK\_model\_3                                                                                 & 2                                                                                        & Polynomial                                                                                    \\ 
\hline
TSK\_model\_4                                                                                 & 3                                                                                        & Polynomial                                                                                    \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Αξιολόγηση} \label{sec:evaluation_parameters}

Για την αξιολόγηση κάθε μοντέλου χρησιμοποιήθηκαν οι παρακάτω δείκτες απόδοσης :

\begin{enumerate}
	\item MSE και RMSE : Μέσο τετραγωνικό σφάλμα μεταξύ της εξόδου του μοντέλου και της πραγματικής εξόδου : 
		\begin{align*}
			MSE &= \sum_{i=1}^{N}(out_{real} - out_{predicted})^2 \\
			RMSE &= \sqrt{MSE}
		\end{align*}
	\item $R^2$ : Ο συντελεστής προσδιορισμού $R^2$ ο οποίος μας δίνει πληροφορία για το ποσοστό της διακύμανσης της πραγματικής το οποίο εξηγείται από το μοντέλο μας. 
		\begin{align*}
			SS_{res} &= \sum_{i=1}^{N}(out_{real} - out_{predicted})^2 \\
			SS_{tot} &= \sum_{i=1}^{N}(out_{real} - \bar{out_{predicted}})^2 \\
			R^2 &= 1 - \frac{SS_{res}}{SS_{tot}}
		\end{align*}
	\item NMSE και NDEI 
		\begin{align*}
			NMSE &= \frac{SS_{res}}{SS_{tot}} \\
			NDEI &= \sqrt{NMSE}
		\end{align*}
\end{enumerate}

Στη συνέχεια παρουσιάζονται για κάθε μοντέλο τα διαγράμματα μάθησης, σφάλματος πρόβλεψης και οι τελικές μορφές των ασαφών συνόλων των εισόδων όπως προέκυψαν από τη διαδικασία εκπαίδευσης.

\subsubsection{Μοντέλο 1}
Το μοντέλο 1 έχει 2 συναρτήσεις συμμετοχής για κάθε μεταβλητή εισόδου.
Ακόμα θεωρούμε ότι η έξοδός μας είναι Singleton.
Με το πέρας της διαδικασίας η συνάρτηση anfis που χρησιμοποιήθηκε για την εκπαίδευση επιστρέφει τα παρακάτω αποτελέσματα : 

\begin{lstlisting}[language = MATLAB]
ANFIS info: 
	Number of nodes: 92
	Number of linear parameters: 32
	Number of nonlinear parameters: 30
	Total number of parameters: 62
	Number of training data pairs: 901
	Number of checking data pairs: 301
	Number of fuzzy rules: 32

Minimal training RMSE = 4.074183
Minimal checking RMSE = 4.33697
\end{lstlisting}


Στο σχ. \ref{fig:membership_model_1} φαίνονται οι τελικές συναρτήσεις συμμετοχής μετά από την εκπαίδευση του μοντέλου 1.

\begin{figure}[h]
\centering
\subfloat[Εισοδος 1]{
  \includegraphics[width=65mm]{simple_dataset/TSK_model_1/MFs/tsk_model_1_input_1_trained_mf.png}
}
\subfloat[Εισοδος 2]{
  \includegraphics[width=65mm]{simple_dataset/TSK_model_1/MFs/tsk_model_1_input_2_trained_mf.png}
}
\hspace{0mm}
\subfloat[Εισοδος 3]{
  \includegraphics[width=65mm]{simple_dataset/TSK_model_1/MFs/tsk_model_1_input_3_trained_mf.png}
}
\subfloat[Εισοδος 4]{
  \includegraphics[width=68.5mm]{simple_dataset/TSK_model_1/MFs/tsk_model_1_input_4_trained_mf.png}
}
\subfloat[Εισοδος 5]{
  \includegraphics[width=65mm]{simple_dataset/TSK_model_1/MFs/tsk_model_1_input_5_trained_mf.png}
}
\selectlanguage{greek}
\caption{Τελικές συναρτήσεις συμμετοχής μοντέλου 1.}
\selectlanguage{english}
\label{fig:membership_model_1}
\end{figure}

Στο σχ. \ref{fig:evaluation_model_1} φαίνονται οι καμπύλες εκμάθησης και το τετραγωνικό σφάλμα πάνω στα δεδομένα ελέγχου.
Με βάση το σχήμα εκμάθησης παρατηρείτε πως το μοντέλο παρουσιάζει μια ολικά επιθυμητή συμπεριφορά αφού όσο ο αριθμός των εποχών μεγαλώνει τόσο το σφάλμα εκπαίδευσης όσο και το σφάλμα επικύρωσης πέφτουν.
Επιπρόσθετα, παρατηρείτε μια ταλάντωση στο σφάλμα επικύρωσης καθ' όλη τη διάρκεια που μπορεί να οφείλεται σε κάποια δεδομένα outliers ή σε όχι τόσο ομοιόμορφο διαχωρισμό των δεδομένων.

\begin{figure}[h]
\centering
\subfloat[Καμπύλη Εκμάθησης]{
  \includegraphics[width=90mm]{simple_dataset/TSK_model_1/tsk_model_1_learning_curve.png}
}
\subfloat[Σφάλμα ελέγχου για κάθε δείγμα]{
  \includegraphics[width=90mm]{simple_dataset/TSK_model_1/tsk_model_1_prediction_error.png}
}
\selectlanguage{greek}
\caption{
\selectlanguage{english}
\textit{Μοντέλο 1 :} 
\textbf{Καμπύλη Εκμάθησης (αριστερά)} - Οι καμπύλες σφάλματος (RMSE) για το σετ εκπαίδευσης και επικύρωσης κατά τη διάρκεια της εκπαίδευσης.
\textbf{Τετραγωνικό Σφάλμα ελέγχου (δεξιά)} - Για κάθε δείγμα του σετ ελέγχου υπολογίζουμε το σφάλμα $Error = (out_{real} - out_{predicted})^2$. 
} 
\selectlanguage{english}
\label{fig:evaluation_model_1}
\end{figure}

Τέλος, στον πίνακα \ref{tab:evaluation_model_1} παρουσιάζονται οι δείκτες αξιολόγησης για το μοντέλο 1.

\begin{table}[h]
\centering
\selectlanguage{greek}
\caption{Δείκτες αξιολόγησης για το μοντέλο 1}
\selectlanguage{english}
\label{tab:evaluation_model_1}
\begin{tabular}{|l|l|} 
\hline
MSE   & 20.8387  \\ 
\hline
RMSE  & 4.5649   \\ 
\hline
$R^2$ & 0.56653   \\ 
\hline
NMSE  & 0.43347  \\ 
\hline
NDEI  & 0.65839  \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Μοντέλο 2}

Το μοντέλο 2 έχει 3 συναρτήσεις συμμετοχής για κάθε μεταβλητή εισόδου.
Ακόμα θεωρούμε ότι η έξοδός μας είναι Singleton.
Με το πέρας της διαδικασίας η συνάρτηση anfis που χρησιμοποιήθηκε για την εκπαίδευση επιστρέφει τα παρακάτω αποτελέσματα : 

\begin{lstlisting}[language = MATLAB]
ANFIS info: 
	Number of nodes: 524
	Number of linear parameters: 243
	Number of nonlinear parameters: 45
	Total number of parameters: 288
	Number of training data pairs: 901
	Number of checking data pairs: 301
	Number of fuzzy rules: 243

Minimal training RMSE = 3.191883
Minimal checking RMSE = 5.1069
\end{lstlisting}

Στο σχ. \ref{fig:membership_model_2} φαίνονται οι τελικές συναρτήσεις συμμετοχής μετά από την εκπαίδευση του μοντέλου 2.

\begin{figure}[h]
\centering
\subfloat[Εισοδος 1]{
  \includegraphics[width=65mm]{simple_dataset/TSK_model_2/MFs/tsk_model_2_input_1_trained_mf.png}
}
\subfloat[Εισοδος 2]{
  \includegraphics[width=65mm]{simple_dataset/TSK_model_2/MFs/tsk_model_2_input_2_trained_mf.png}
}
\hspace{0mm}
\subfloat[Εισοδος 3]{
  \includegraphics[width=65mm]{simple_dataset/TSK_model_2/MFs/tsk_model_2_input_3_trained_mf.png}
}
\subfloat[Εισοδος 4]{
  \includegraphics[width=65mm]{simple_dataset/TSK_model_2/MFs/tsk_model_2_input_4_trained_mf.png}
}
\subfloat[Εισοδος 5]{
  \includegraphics[width=65mm]{simple_dataset/TSK_model_2/MFs/tsk_model_2_input_5_trained_mf.png}
}
\selectlanguage{greek}
\caption{Τελικές συναρτήσεις συμμετοχής μοντέλου 2.}
\selectlanguage{english}
\label{fig:membership_model_2}
\end{figure}

Στο σχ. \ref{fig:evaluation_model_2} φαίνονται οι καμπύλες εκμάθησης και το τετραγωνικό σφάλμα πάνω στα δεδομένα ελέγχου.
Παρατηρείται πως το σφάλμα επικύρωσης ταλαντώνεται γύρω από μια σταθερή τιμή με το πλάτος του να φθίνει κατά την εκπαίδευση. 
Το σφάλμα εκπαίδευσης, πέφτει με αργό ρυθμό.

\begin{figure}[h]
\centering
\subfloat[Καμπύλη Εκμάθησης]{
  \includegraphics[width=90mm]{simple_dataset/TSK_model_2/tsk_model_2_learning_curve.png}
}
\subfloat[Σφάλμα ελέγχου για κάθε δείγμα]{
  \includegraphics[width=90mm]{simple_dataset/TSK_model_2/tsk_model_2_prediction_error.png}
}
\selectlanguage{greek}
\caption{
\selectlanguage{english}
\textit{Μοντέλο 2 :} 
\textbf{Καμπύλη Εκμάθησης (αριστερά)} - Οι καμπύλες σφάλματος (RMSE) για το σετ εκπαίδευσης και επικύρωσης κατά τη διάρκεια της εκπαίδευσης.
\textbf{Τετραγωνικό Σφάλμα ελέγχου (δεξιά)} - Για κάθε δείγμα του σετ ελέγχου υπολογίζουμε το σφάλμα $Error = (out_{real} - out_{predicted})^2$. 
} 
\selectlanguage{english}
\label{fig:evaluation_model_2}
\end{figure}

Τέλος, στον πίνακα \ref{tab:evaluation_model_2} παρουσιάζονται οι δείκτες αξιολόγησης για το μοντέλο 2.

\begin{table}[h]
\centering
\selectlanguage{greek}
\caption{Δείκτες αξιολόγησης για το μοντέλο 2}
\selectlanguage{english}
\label{tab:evaluation_model_2}
\begin{tabular}{|l|l|} 
\hline
MSE   & 20.609  \\ 
\hline
RMSE  & 4.5397   \\ 
\hline
$R^2$ & 0.5713   \\ 
\hline
NMSE  & 0.4287  \\ 
\hline
NDEI  & 0.65475  \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Μοντέλο 3}

Το μοντέλο 3 έχει 2 συναρτήσεις συμμετοχής για κάθε μεταβλητή εισόδου.
Ακόμα θεωρούμε ότι η έξοδός μας είναι Polynomial.
Με το πέρας της διαδικασίας η συνάρτηση anfis που χρησιμοποιήθηκε για την εκπαίδευση επιστρέφει τα παρακάτω αποτελέσματα : 

\begin{lstlisting}[language = MATLAB]
ANFIS info: 
	Number of nodes: 92
	Number of linear parameters: 192
	Number of nonlinear parameters: 30
	Total number of parameters: 222
	Number of training data pairs: 901
	Number of checking data pairs: 301
	Number of fuzzy rules: 32

Minimal training RMSE = 2.575131
Minimal checking RMSE = 3.54291
\end{lstlisting}

Στο σχ. \ref{fig:membership_model_3} φαίνονται οι τελικές συναρτήσεις συμμετοχής μετά από την εκπαίδευση του μοντέλου 3.

\begin{figure}[h]
\centering
\subfloat[Εισοδος 1]{
  \includegraphics[width=65mm]{simple_dataset/TSK_model_3/MFs/tsk_model_3_input_1_trained_mf.png}
}
\subfloat[Εισοδος 2]{
  \includegraphics[width=65mm]{simple_dataset/TSK_model_3/MFs/tsk_model_3_input_2_trained_mf.png}
}
\hspace{0mm}
\subfloat[Εισοδος 3]{
  \includegraphics[width=65mm]{simple_dataset/TSK_model_3/MFs/tsk_model_3_input_3_trained_mf.png}
}
\subfloat[Εισοδος 4]{
  \includegraphics[width=65mm]{simple_dataset/TSK_model_3/MFs/tsk_model_3_input_4_trained_mf.png}
}
\subfloat[Εισοδος 5]{
  \includegraphics[width=65mm]{simple_dataset/TSK_model_3/MFs/tsk_model_3_input_5_trained_mf.png}
}
\selectlanguage{greek}
\caption{Τελικές συναρτήσεις συμμετοχής μοντέλου 3.}
\selectlanguage{english}
\label{fig:membership_model_3}
\end{figure}

Στο σχ. \ref{fig:evaluation_model_3} φαίνονται οι καμπύλες εκμάθησης και το τετραγωνικό σφάλμα πάνω στα δεδομένα ελέγχου.
Παρατηρείται πως ενώ το σφάλμα εκπαίδευσης πέφτει το σφάλμα επικύρωσης ανεβαίνει. 
Έτσι το μοντέλο οδηγείται σε υπερ - εκπαίδευση. 
Παρ' όλα αυτά βλέποντας το σφάλμα πάνω στα δεδομένα ελέγχου παρατηρούμε ότι αυτό είναι το μικρότερο σε σχέση με τα υπόλοιπα.

\begin{figure}[h]
\centering
\subfloat[Καμπύλη Εκμάθησης]{
  \includegraphics[width=90mm]{simple_dataset/TSK_model_3/tsk_model_3_learning_curve.png}
}
\subfloat[Σφάλμα ελέγχου για κάθε δείγμα]{
  \includegraphics[width=90mm]{simple_dataset/TSK_model_3/tsk_model_3_prediction_error.png}
}
\selectlanguage{greek}
\caption{
\selectlanguage{english}
\textit{Μοντέλο 3 :} 
\textbf{Καμπύλη Εκμάθησης (αριστερά)} - Οι καμπύλες σφάλματος (RMSE) για το σετ εκπαίδευσης και επικύρωσης κατά τη διάρκεια της εκπαίδευσης.
\textbf{Τετραγωνικό Σφάλμα ελέγχου (δεξιά)} - Για κάθε δείγμα του σετ ελέγχου υπολογίζουμε το σφάλμα $Error = (out_{real} - out_{predicted})^2$. 
} 
\selectlanguage{english}
\label{fig:evaluation_model_3}
\end{figure}

Τέλος, στον πίνακα \ref{tab:evaluation_model_3} παρουσιάζονται οι δείκτες αξιολόγησης για το μοντέλο 3.

\begin{table}[h]
\centering
\selectlanguage{greek}
\caption{Δείκτες αξιολόγησης για το μοντέλο 3}
\selectlanguage{english}
\label{tab:evaluation_model_3}
\begin{tabular}{|l|l|} 
\hline
MSE   & 11.4701  \\ 
\hline
RMSE  & 3.3868   \\ 
\hline
$R^2$ & 0.76141   \\ 
\hline
NMSE  & 0.23859  \\ 
\hline
NDEI  & 0.48846  \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Μοντέλο 4}

Το μοντέλο 4 έχει 3 συναρτήσεις συμμετοχής για κάθε μεταβλητή εισόδου.
Ακόμα θεωρούμε ότι η έξοδός μας είναι Polynomial.
Με το πέρας της διαδικασίας η συνάρτηση anfis που χρησιμοποιήθηκε για την εκπαίδευση επιστρέφει τα παρακάτω αποτελέσματα : 

\begin{lstlisting}[language = MATLAB]
ANFIS info: 
	Number of nodes: 524
	Number of linear parameters: 1458
	Number of nonlinear parameters: 45
	Total number of parameters: 1503
	Number of training data pairs: 901
	Number of checking data pairs: 301
	Number of fuzzy rules: 243
	Warning: number of data is smaller than number of modifiable parameters
\end{lstlisting}

Στο σχ. \ref{fig:membership_model_4} φαίνονται οι τελικές συναρτήσεις συμμετοχής μετά από την εκπαίδευση του μοντέλου 4.

\begin{figure}[h]
\centering
\subfloat[Εισοδος 1]{
  \includegraphics[width=65mm]{simple_dataset/TSK_model_4/MFs/tsk_model_4_input_1_trained_mf.png}
}
\subfloat[Εισοδος 2]{
  \includegraphics[width=65mm]{simple_dataset/TSK_model_4/MFs/tsk_model_4_input_2_trained_mf.png}
}
\hspace{0mm}
\subfloat[Εισοδος 3]{
  \includegraphics[width=65mm]{simple_dataset/TSK_model_4/MFs/tsk_model_4_input_3_trained_mf.png}
}
\subfloat[Εισοδος 4]{
  \includegraphics[width=65mm]{simple_dataset/TSK_model_4/MFs/tsk_model_4_input_4_trained_mf.png}
}
\subfloat[Εισοδος 5]{
  \includegraphics[width=65mm]{simple_dataset/TSK_model_4/MFs/tsk_model_4_input_5_trained_mf.png}
}
\selectlanguage{greek}
\caption{Τελικές συναρτήσεις συμμετοχής μοντέλου 4.}
\selectlanguage{english}
\label{fig:membership_model_4}
\end{figure}

Ακόμη, στο σχ. \ref{fig:evaluation_model_4} φαίνονται οι καμπύλες εκμάθησης και το τετραγωνικό σφάλμα πάνω στα δεδομένα ελέγχου.
Παρατηρείται πως αυτό το μοντέλο έχει το μεγαλύτερο σφάλμα επικύρωσης σε σχέση με τα υπόλοιπα.
Η προειδοποίηση ότι ο αριθμός των δεδομένων είναι μικρότερος από τον αριθμό των παραμέτρων προς εκπαίδευση που επεστράφη με το πέρας της εντολής anfis είναι μια καλή ένδειξη ότι τα δεδομένα δεν επαρκούν για την εκπαίδευση του μοντέλου 4.

\begin{figure}[h]
\centering
\subfloat[Καμπύλη Εκμάθησης]{
  \includegraphics[width=90mm]{simple_dataset/TSK_model_4/tsk_model_4_learning_curve.png}
}
\subfloat[Σφάλμα ελέγχου για κάθε δείγμα]{
  \includegraphics[width=90mm]{simple_dataset/TSK_model_4/tsk_model_4_prediction_error.png}
}
\selectlanguage{greek}
\caption{
\selectlanguage{english}
\textit{Μοντέλο 4 :} 
\textbf{Καμπύλη Εκμάθησης (αριστερά)} - Οι καμπύλες σφάλματος (RMSE) για το σετ εκπαίδευσης και επικύρωσης κατά τη διάρκεια της εκπαίδευσης.
\textbf{Τετραγωνικό Σφάλμα ελέγχου (δεξιά)} - Για κάθε δείγμα του σετ ελέγχου υπολογίζουμε το σφάλμα $Error = (out_{real} - out_{predicted})^2$. 
} 
\selectlanguage{english}
\label{fig:evaluation_model_4}
\end{figure}

Τέλος, στον πίνακα \ref{tab:evaluation_model_4} παρουσιάζονται οι δείκτες αξιολόγησης για το μοντέλο 4.

\begin{table}[h]
\centering
\selectlanguage{greek}
\caption{Δείκτες αξιολόγησης για το μοντέλο 4}
\selectlanguage{english}
\label{tab:evaluation_model_4}
\begin{tabular}{|l|l|} 
\hline
MSE   & 60.0926  \\ 
\hline
RMSE  & 7.7519   \\ 
\hline
$R^2$ & -0.25001   \\ 
\hline
NMSE  & 1.25  \\ 
\hline
NDEI  & 1.118  \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Συμπεράσματα}

Στον πίνακα \ref{tab:overal_evaluation_metrics} φαίνονται όλοι οι δείκτες αξιολόγησης για όλα τα μοντέλα.
Σύμφωνα με τα συνολικά αποτελέσματα το μοντέλο 3 με δύο συναρτήσεις συμμετοχής και μορφή εξόδου Polynomial έχει την καλύτερη απόδοση πάνω στα δεδομένα ελέγχου ενώ το μοντέλο 4 τη χειρότερη.
Αυτό συμβαίνει καθώς τα δεδομένα για την εκπαίδευση του μοντέλου 4 δεν επαρκούν αφού οι τιμές των παραμέτρων προς εκπαίδευση είναι περισσότερες από τα δεδομένα.
Έτσι το μοντέλο δεν εκπαιδεύεται επαρκώς.
Ακόμα, όπως είναι λογικό, τα μοντέλα με μεγαλύτερο πλήθος συναρτήσεων συμμετοχής και με μορφή εξόδου polynomial χρειάζονται περισσότερους υπολογιστικούς πόρους.
Συμπερασματικά, το μοντέλο 4 δεν είχε μόνο τη χειρότερη απόδοση αλλά χρειάστηκε και τον περισσότερο χρόνο για εκπαίδευση.

\begin{table}[h]
\centering
\selectlanguage{greek}
\caption{Συγκεντρωτικά όλοι οι δείκτες αξιολόγησης για όλα τα μοντέλα.}
\label{tab:overal_evaluation_metrics}
\selectlanguage{english}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|} 
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Δείκτες\\Αξιολόγησης\end{tabular}} & Μοντέλο 1 & Μοντέλο 2 & Μοντέλο 3                           & Μοντέλο 4  \\ 
\hline
MSE                                                                                & 20.8387   & 20.609    & \textcolor[rgb]{0,0.392,0}{11.4701} & 60.0926    \\ 
\hline
RMSE                                                                               & 4.5649    & 4.5397    & \textcolor[rgb]{0,0.392,0}{3.3868}  & 7.7519     \\ 
\hline
$R^2$                                                                              & 0.56653   & 0.5713    & \textcolor[rgb]{0,0.392,0}{0.76141} & -0.25001   \\ 
\hline
NMSE                                                                               & 0.43347   & 0.4287    & \textcolor[rgb]{0,0.392,0}{0.23859} & 1.25       \\ 
\hline
NDEI                                                                               & 0.65839   & 0.65475   & \textcolor[rgb]{0,0.392,0}{0.48846} & 1.118      \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

Τα αποτελέσματα που παρουσιάστηκαν προέκυψαν από τα παραδοτέα MATLAB αρχεία : 

\begin{lstlisting}
./part_1/simple_dataset.m % Script to train the different models
% TSK .fis models
./part_1/TSK_model_1.fis
./part_1/TSK_model_2.fis
./part_1/TSK_model_3.fis
./part_1/TSK_model_4.fis
./part_1/airfoil_self_noise.dat % Airfoil Dataset
\end{lstlisting}
